【跨年夜悲劇】男子施放椰型煙火 遭炸爆頭慘死

（新增：死者用打火機點高空煙火，不慎遭炸頭慘死）
新北市淡水屯山里溪口地區，今天凌晨0時一名蔡姓男子（32歲），疑似在倒數跨年時施放高空煙火，卻不慎發生爆炸，蔡男臉部遭炸倒地，頭顱破裂、流出大量鮮血，警消獲報後趕抵，發現蔡男面目全非、腦漿溢出，已經沒有生命跡象，警方立即封鎖現場調查。蔡男親友見到如此慘狀，情緒相當激動。
警方調查，死者蔡友章（32歲）自營小型鐵工廠，育有三女與家人同住；事發時，蔡男的張姓嬸嬸聽聞巨響外出查看，發現蔡男倒臥路旁，頭部疑遭煙火炸裂開當場死亡，趕緊通知家人與救護車，但蔡已明顯死亡，警方到場採證，發現蔡男腳邊有一長60公分、直徑11公分的圓筒長管，管內還殘有火藥味，蔡男身邊還留有打火機，初步推斷蔡男因放煙火不慎遭炸死。
警方說，蔡男應該是獨自一人在住處附近的產業道路，施放「禮花彈」型的煙火，才會利用高約60公分的纖維管，將直徑約10公分的椰型煙火彈放入，但是一般「禮花彈」通識透過電子引線點燃施放，而蔡男卻是用打火機直接點火，加上不熟「禮花彈」的爆裂原理，誤以為「禮花彈」沒點燃，探頭查看後遭煙火直接炸中頭部，當場頭顱破裂慘死，檢警除了將進行遺體相驗，更要追查煙火來源釐清案情。（突發中心／新北報導）

又係新北

細個記得有一單一樣 喺中國的

666666666

死台狗弱撚智

台灣人好似特別蠢咁

新北市加一分

諗起都

冇圖

戇鳩台狗